\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Wer kann segeln ohne Wind} 
\index[in]{Wer kann segeln ohne Wind}
\index[in]{Vem kan segla för utan vind}
\index[vw]{Liebeslieder!Wer kann segeln ohne Wind}
\index[vw]{Liebeslieder!Vem kan segla för utan vind}
\index[vw]{Autoren!turi!Wer kann segeln ohne Wind}
\index[vw]{Autoren!turi!Vem kan segla för utan vind}
\index[vw]{Autoren!Kurt Kremers!Wer kann segeln ohne Wind}
\index[vw]{Autoren!Kurt Kremers!Vem kan segla för utan vind}

\begin{angaben}[110]{-10}
Worte: dt. "Ubersetzung von turi (Kurt Kremers) aus dem Schwedischen\\
Weise: norwegisch\\
FA: 244 GB: 292 MO: 216 TS: 545
\end{angaben}


\begin{tabbing} 
Wer kann segeln ohne Wind, r\=udern \=ohne R\=ud\=er,\kill
a\>\bf d\>\bf G\>\bf C\>\bf a\\
Wer kann segeln ohne Wind, rudern ohne Ruder,\\

wer kann sch\=eiden von s\=einem Freund,\kill
E\>\bf E$^7$\>\bf a\\
wer kann scheiden von seinem Freund,\\

ohne dass Tr"anen fl\=ie"sen.\kill
E$^7$\>\bf a\\
ohne dass Tr"anen flie"sen.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
Ich kann segeln ohne Wind, r\=udern \=ohne R\=ud\=er,\kill
a\>\bf d\>\bf G\>\bf C\>\bf a\\
Ich kann segeln ohne Wind, rudern ohne Ruder,\\

doch ich kann nicht sch\=eiden von m\=einem Freund,\kill
E\>\bf E$^7$\>\bf a\\
doch ich kann nicht scheiden von meinem Freund,\\ 

\=ohne dass Tr"anen fl\=ie"sen.\kill
\>\bf E$^7$\>\bf a\\
ohne dass Tr"anen flie"sen.\\
\end{tabbing}

Original aus Schweden:

\begin{tabbing}
Vem kan segla f"or utan vind, v\=em kan r\=o utan \="ar\=or?\kill
a\>\bf d\>\bf G\>\bf C\>\bf a\\
Vem kan segla f"or utan vind, vem kan ro utan "aror?\\

V\=em kan s\=kiljas fr"an v\=enne min, \=utan att f"alla t\="arar.\kill
\>\bf E\>\bf E$^7$\>\bf a\>\bf E$^7$\>\bf a\\
Vem kan skiljas fr"an venne min, utan att f"alla t"arar.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
Jag kan segla f"or utan vind, j\=ag kan r\=o utan \="ar\=or?\kill
a\>\bf d\>\bf G\>\bf C\>\bf a\\
Jag kan segla f"or utan vind, jag kan ro utan "aror?\\

M\=en ej s\=jiljas fr"an v\=enne min, \=utan att f"alla t\="arar.\kill
\>\bf E\>\bf E$^7$\>\bf a\>\bf E$^7$\>\bf a\\
Men ej sjiljas fr"an venne min, utan att f"alla t"arar.\\
\end{tabbing}
